\appendix \chapter{Annexe} 

\section*{\label{sec:ref_images}Galaxies spirales de référence}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{pics/M51.jpg}
\caption{\label{fig:APm51}La galaxie M51 (NGC 5194), appelée aussi Galaxie du Tourbillon \cite{wiki_galaxies}, prise par le télescope spatial \textit{Hubble}. La forme en spirale de la galaxie apparait légèrement déformée, en raison notamment de la galaxie NGC 5195, plus petite, en orbite autour d'elle \cite{dobbs2010simulations} (outre le fait que le disque galactique n'est sans doute pas orienté exactement face à nous). M51 est la galaxie la plus adaptée à l'observation de galaxies spirales : ses bras sont bien définis et distincts, les nuages de poussière sombres sont bien visibles, et nous disposons d'images haute résolution (contrairement aux autres galaxies présentées dans cette annexe).}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.7\textwidth]{pics/M101_small.jpg}
\caption{\label{fig:APm101}La galaxie M101 (NGC 5457), appelée aussi Galaxie du Moulinet \cite{wiki_galaxies}, prise par le télescope spatial \textit{Hubble}. Sa structure est plus chaotique que M51, ce qui rend difficile l'observation de ses bras.}
\end{figure}

\begin{figure*}
\centering
 \begin{subfigure}[t]{0.47\textwidth}
 \centering
 \includegraphics[height=\textwidth]{pics/M74_small.jpg}
 \end{subfigure}%
 ~
 \hspace{0.05\textwidth}
 \begin{subfigure}[t]{0.47\textwidth}
 \centering
 \includegraphics[height=\textwidth]{pics/M74_small_2.jpg}
 \end{subfigure}
 \caption{\label{fig:APm74}La galaxie M74 (NGC 628) \cite{wiki_galaxies}. À gauche, les nuages sombres sont visibles, mais une partie de la galaxie est tronquée. À droite, l'image montre la galaxie complète mais les nuages sont peu visibles.}
\end{figure*}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.6\textwidth]{pics/NGC3344_small.jpg}
\caption{\label{fig:APngc3344}La galaxie NGC3344 \cite{wiki_galaxies}. Il s'agit une galaxie spirale barrée (à l'instar de la Voie Lactée), mais ses bras sont peu distincts.}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=.6\textwidth]{pics/M83_small.jpg}
\caption{\label{fig:APm83}La galaxie M83 (NGC 5236), appelée aussi Galaxie du Moulinet du Sud ou Galaxie aux Mille Rubis \cite{wiki_galaxies}. Sa structure de galaxie spirale barrée est bien définie en son coeur, mais devient chaotique à l'extérieur.}
\end{figure}